
2012-10-22T15:10:0Z
politika
Bakanlar Kurulu toplantısı, Başbakan Recep Tayyip Erdoğan başkanlığında Başbakanlık Merkez Bina'da başladı. 14.30 gibi başlayan toplantıda ana gündem maddesinin terörle mücadele olması beklenirken, diğer iç ve dış gelişmeler ele alınacak. Terörle yürütülen mücadele, terör örgütü PKK'nın artan saldırılarının ağırlıklı olarak ele alınacağı toplantıda Türk Silahlı Kuvvetleri tarafından bölgede yapılan operasyonların ve istihbarat bilgilerinin de değerlendirilmesi bekleniyor. Toplantıda özellikle PKK'nın bölgedeki okullara yönelik saldırıları ile alınacak önlemlerin yanı sıra Iğdır'da halkın öğretmenlere sahip çıkması da ele alınacak konular arasında bulunuyor. Toplantıda ayrıca üzerinden bir yıl geçen Van Depremi'ne ilişkin de değerlendirme yapılması bekleniyor. Bir yıllık süreçte bölgede yapılan çalışmalar masaya yatırılması, Başbakan Yardımcısı Beşir Atalay ile Çevre ve Şehircilik Bakanı Erdoğan Bayraktar'ın da bölgedeki son durum hakkında Bakanlar Kurulu'nu bilgilendirmesi bekleniyor. Başbakan Erdoğan, yarın Van'a giderek depremzedelerle bir araya gelecek ve TOKİ'nin yaptığı konutların sahiplerine teslim edileceği törene katılacak. Dış politikada ise özellikle Suriye konusu masaya yatırılacak. Bu minvalde BM ve Arap Birliği'nin Suriye özel temsilcisi Lakhtar İbrahimi'nin Kurban Bayramı'nda ateşkes ilan edilmesine yönelik önerisi de konuşulacak. Başbakan Erdoğan'ın ayrıca İran Cumhurbaşkanı Mahmud Ahmedinejad ile Azerbaycan'da yaptığı görüşme konusunda kurul üyelerini bilgilendirmesi bekleniyor. Suriye'ye ilişkin ele alınacak bir diğer konunun ise sayıları 100 bini geçen Suriyeli mülteciler konusu olması bekleniyor. 5 50 16 0
